<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Questions>
	<Q00>
		<Q0T00>
			<questionSubject>text-short-true</questionSubject>
			<questionPT>Os selos devem ser limpos com um pedaço de algodão embebido em água de sabão.</questionPT>
			<questionEN>The stamps should be cleaned with a piece of cotton soaked in soapy water.</questionEN>
		</Q0T00>
		<Q1T00>
			<questionSubject>text-short-true</questionSubject>
			<questionPT>Antes de por a secar, os selos devem ser lavados em água fria.</questionPT>
			<questionEN>Before dry out, the stamps should be washed in cold water.</questionEN>
		</Q1T00>
		<Q2T00>
			<questionSubject>text-short-false</questionSubject>
			<questionPT>Os selos devem ser limpos com álcool.</questionPT>
			<questionEN>The stamps should be cleaned with alcohol.</questionEN>
		</Q2T00>
		<Q3T00>
			<questionSubject>text-short-false</questionSubject>
			<questionPT>Antes de por a secar, os selos devem ser lavados em água quente.</questionPT>
			<questionEN>Before dry out, the stamps should be washed in hot water.</questionEN>
		</Q3T00>
	</Q00>
	<Q01>
		<Q0T01>
			<questionSubject>text-short-true</questionSubject>
			<questionPT>O nascimento dos CTT remonta a 1520.</questionPT>
			<questionEN>The birth of CTT dates back to 1520.</questionEN>
		</Q0T01>
		<Q1T01>
			<questionSubject>text-short-true</questionSubject>
			<questionPT>A época dos Descobrimentos colocou Portugal no centro do mundo.</questionPT>
			<questionEN>The era of the discoveries puts Portugal in the center of the world.</questionEN>
		</Q1T01>
		<Q2T01>
			<questionSubject>text-short-false</questionSubject>
			<questionPT>O nascimento dos CTT remonta a 1974.</questionPT>
			<questionEN>The birth of CTT dates back to 1974.</questionEN>
		</Q2T01>
		<Q3T01>
			<questionSubject>text-short-false</questionSubject>
			<questionPT>Os CTT têm 400 anos de vida.</questionPT>
			<questionEN>CTT has 400 years of life.</questionEN>
		</Q3T01>
	</Q01>
	<Q02>
		<Q0T02>
			<questionSubject>text-short-true</questionSubject>
			<questionPT>Os electrodomésticos A, A+ ou A++ têm um consumo energético mais baixo.</questionPT>
			<questionEN>The appliances A, A + or A ++ have a lower energy consumption.</questionEN>
		</Q0T02>
		<Q1T02>
			<questionSubject>text-short-true</questionSubject>
			<questionPT>As classes A, A+ ou A++ têm um consumo de energia bastante inferior aos modelos de classes mais baixas.</questionPT>
			<questionEN>The classes A, A + or A ++ have quite power consumption less than to lower class models.</questionEN>
		</Q1T02>
		<Q2T02>
			<questionSubject>text-short-false</questionSubject>
			<questionPT>Os electrodomésticos B, B+ e B++ têm um consumo energético mais baixo.</questionPT>
			<questionEN>The appliances B, B + or B ++ have a lower energy consumption.</questionEN>
		</Q2T02>
		<Q3T02>
			<questionSubject>text-short-false</questionSubject>
			<questionPT>A etiqueta energética dos electrodomésticos não é importante, todas as classes gastam a mesma energia.</questionPT>
			<questionEN>The energy label for household appliances is not important, all classes spend the same energy.</questionEN>
		</Q3T02>
	</Q02>
	<Q03>
		<Q0T03>
			<questionSubject>text-short-true</questionSubject>
			<questionPT>No Inverno, o aquecimento absorve cerca de 25% dos custos com a energia doméstica.</questionPT>
			<questionEN>In winter, the heat accounts for about 25% of the cost of domestic energy.</questionEN>
		</Q0T03>
		<Q1T03>
			<questionSubject>text-short-true</questionSubject>
			<questionPT>Para moderar a despesa com o aquecimento, devemos aquecer apenas o necessário.</questionPT>
			<questionEN>To moderate the expense of heating, we should not heat more than necessary.</questionEN>
		</Q1T03>
		<Q2T03>
			<questionSubject>text-short-false</questionSubject>
			<questionPT>No Inverno, o aquecimento absorve cerca de 35% dos custos com a energia doméstica.</questionPT>
			<questionEN>In winter, the heat accounts for about 35% of the cost of domestic energy.</questionEN>
		</Q2T03>
		<Q3T03>
			<questionSubject>text-short-false</questionSubject>
			<questionPT>Para moderar a despesa com o aquecimento, só devemos aquecer a casa à noite.</questionPT>
			<questionEN>To moderate the expense of heating, we should only heat the house at night.</questionEN>
		</Q3T03>
	</Q03>
	<Q04>
		<Q0T04>
			<questionSubject>text-short-true</questionSubject>
			<questionPT>O consumo médio anual em stand-by estimado para cada lar corresponde a um peso de cerca de 5,2% na fatura energética anual.</questionPT>
			<questionEN>The average annual consumption in stand-by estimated for each household corresponds to a weight of about 5.2% in annual energy bill.</questionEN>
		</Q0T04>
		<Q1T04>
			<questionSubject>text-short-true</questionSubject>
			<questionPT>Deixar a televisão em stand-by é uma fonte de consumo energético inesgotável.</questionPT>
			<questionEN>Leaving the TV on stand-by is an inexhaustible source of energy consumption.</questionEN>
		</Q1T04>
		<Q2T04>
			<questionSubject>text-short-false</questionSubject>
			<questionPT>O consumo anual médio de uma televisão em stand-by estimado para cada lar corresponde a um peso de cerca de 10,4% na fatura energética anual.</questionPT>
			<questionEN>The average annual consumption of the TV on stand-by estimated for each household corresponds to a weight of about 10.4% in annual energy bill.</questionEN>
		</Q2T04>
		<Q3T04>
			<questionSubject>text-short-false</questionSubject>
			<questionPT>Deixar a televisão em stand-by é uma fonte de consumo energético insignificante.</questionPT>
			<questionEN>Leaving the TV on stand-by is a source of insignificant energy consumption.</questionEN>
		</Q3T04>
	</Q04>
	<Q05>
		<Q0T05>
			<questionSubject>text-short-true</questionSubject>
			<questionPT>A iluminação é responsável por cerca de 10% da fatura de energia.</questionPT>
			<questionEN>The illumination is responsible for about 10% of the energy bill.</questionEN>
		</Q0T05>
		<Q1T05>
			<questionSubject>text-short-true</questionSubject>
			<questionPT>As lâmpadas fluorescentes são mais eficientes do que as lâmpadas incandescentes.</questionPT>
			<questionEN>Fluorescent lamps are more efficient than incandescent lamps.</questionEN>
		</Q1T05>
		<Q2T05>
			<questionSubject>text-short-false</questionSubject>
			<questionPT>A iluminação é responsável por cerca de 20% da fatura de energia.</questionPT>
			<questionEN>The illumination is responsible for about 20% of the energy bill.</questionEN>
		</Q2T05>
		<Q3T05>
			<questionSubject>text-short-false</questionSubject>
			<questionPT>As lâmpadas incandescentes são mais eficientes do que as lâmpadas fluorescentes.</questionPT>
			<questionEN>Incandescent lamps are more efficient than fluorescent lamps.</questionEN>
		</Q3T05>
	</Q05>
	<Q06>
		<Q0T06>
			<questionSubject>text-short-true</questionSubject>
			<questionPT>A pena de multa por maus tratos em animais é até 120 dias.</questionPT>
			<questionEN>The penalty of a fine for abuse of animals is up to 120 days.</questionEN>
		</Q0T06>
		<Q1T06>
			<questionSubject>text-short-true</questionSubject>
			<questionPT>A legislação de maus-tratos em animais foi publicada em Diário da República a 29 de Agosto.</questionPT>
			<questionEN>The animal abuse legislation was published in Diário da República on August 29th.</questionEN>
		</Q1T06>
		<Q2T06>
			<questionSubject>text-short-false</questionSubject>
			<questionPT>A pena de multa por maus tratos em animais é até 130 dias.</questionPT>
			<questionEN>The penalty of a fine for abuse of animals is up to 130 days.</questionEN>
		</Q2T06>
		<Q3T06>
			<questionSubject>text-short-false</questionSubject>
			<questionPT>A legislação de maus-tratos em animais foi publicada em Diário da República a 29 de Abril.</questionPT>
			<questionEN>The animal abuse legislation was published in Diário da República on April 29th.</questionEN>
		</Q3T06>
	</Q06>
	<Q07>
		<Q0T07>
			<questionSubject>text-short-true</questionSubject>
			<questionPT>Um agente invasor pode ser uma bactéria, um fungo, um parasita ou mesmo um vírus.</questionPT>
			<questionEN>An invasive agent can be a bacteria, a fungus, a parasite or a virus.</questionEN>
		</Q0T07>
		<Q1T07>
			<questionSubject>text-short-true</questionSubject>
			<questionPT>Numa infeção, existe um desequilíbrio entre as defesas do nosso organismo e o agente invasor.</questionPT>
			<questionEN>When an infection occurs, there is an imbalance between the defenses of our body and the invading agent.</questionEN>
		</Q1T07>
		<Q2T07>
			<questionSubject>text-short-false</questionSubject>
			<questionPT>Um agente invasor pode ser uma bactéria, um mosquito, uma aranha ou mesmo um vírus.</questionPT>
			<questionEN>An invasive agent can be a bacteria, a mosquito, a spider or a virus.</questionEN>
		</Q2T07>
		<Q3T07>
			<questionSubject>text-short-false</questionSubject>
			<questionPT>Numa infeção, existe um equilíbrio entre as defesas do nosso organismo e o agente invasor.</questionPT>
			<questionEN>When an infection occurs, there is a balance between the defenses of our body and the invading agent.</questionEN>
		</Q3T07>
	</Q07>
	<Q08>
		<Q0T08>
			<questionSubject>text-short-true</questionSubject>
			<questionPT>Um grupo de assaltantes destruiu de madrugada uma caixa multibanco em Cascais.</questionPT>
			<questionEN>A group of robbers destroyed an ATM in Cascais at dawn.</questionEN>
		</Q0T08>
		<Q1T08>
			<questionSubject>text-short-true</questionSubject>
			<questionPT> Os assaltantes fugiram numa carrinha.</questionPT>
			<questionEN>The assailants ran away in a van.</questionEN>
		</Q1T08>
		<Q2T08>
			<questionSubject>text-short-false</questionSubject>
			<questionPT>O grupo de quatro ou cinco pessoas destruiu a caixa multibando com uma marreta.</questionPT>
			<questionEN>The group of four or five people destroyed the multibillion box with a sledgehammer.</questionEN>
		</Q2T08>
		<Q3T08>
			<questionSubject>text-short-false</questionSubject>
			<questionPT>Os assaltantes fugiram numa carrinha de cor clara.</questionPT>
			<questionEN>The assailants ran away in a light-colored van.</questionEN>
		</Q3T08>
	</Q08>
	<Q09>
		<Q0T09>
			<questionSubject>text-short-true</questionSubject>
			<questionPT>É necessário deixar repousar o chá durante 5 minutos e coar antes de beber.</questionPT>
			<questionEN>You must let the tea stand for 5 minutes and strain before drinking.</questionEN>
		</Q0T09>
		<Q1T09>
			<questionSubject>text-short-true</questionSubject>
			<questionPT>O chá de camomila com erva-doce e raiz de alteia é bom para tratar a má digestão e combater os gases.</questionPT>
			<questionEN>The chamomile tea with fennel and althea root it is good to treat indigestion and combat gases.</questionEN>
		</Q1T09>
		<Q2T09>
			<questionSubject>text-short-false</questionSubject>
			<questionPT>O chá de camomila com frutos vermelhos e menta é bom para tratar a má digestão e combater os gases.</questionPT>
			<questionEN>Chamomile tea with berries and mint is good to treat indigestion and combat gases.</questionEN>
		</Q2T09>
		<Q3T09>
			<questionSubject>text-short-false</questionSubject>
			<questionPT>É necessário deixar repousar o chá durante 7 minutos e não necessita de coar antes de beber.</questionPT>
			<questionEN>You must let it stand tea for 7 minutes and it does not require strain before drinking.</questionEN>
		</Q3T09>
	</Q09>
	<Q10>
		<Q0T10>
			<questionSubject>text-short-true</questionSubject>
			<questionPT>Combinar atividade física com alimentação saudável pode ajudar a reduzir o risco de algumas doenças, como a osteoporose.</questionPT>
			<questionEN>Matching physical activity with a healthy diet can help to reduce the risk of some diseases, such as osteoporosis.</questionEN>
		</Q0T10>
		<Q1T10>
			<questionSubject>text-short-true</questionSubject>
			<questionPT>A atividade física diária ajuda a diminuir a pressão sanguínea e o colesterol.</questionPT>
			<questionEN>Daily physical activity helps to lower blood pressure and cholesterol.</questionEN>
		</Q1T10>
		<Q2T10>
			<questionSubject>text-short-false</questionSubject>
			<questionPT>A atividade física juntamente com uma alimentação saudável pode contribuir para o desenvolvimento de algumas doenças, como a osteoporose.</questionPT>
			<questionEN>The physical activity along with a healthy diet can contribute to the development of some diseases, such as osteoporosis.</questionEN>
		</Q2T10>
		<Q3T10>
			<questionSubject>text-short-false</questionSubject>
			<questionPT>O aumento da pressão sanguínea e do colesterol pode ser provocado pela atividade física.</questionPT>
			<questionEN>The increase in the blood pressure and cholesterol can be triggered by physical activity.</questionEN>
		</Q3T10>
	</Q10>
	<Q11>
		<Q0T11>
			<questionSubject>text-short-true</questionSubject>
			<questionPT>O prazo de validade representa o tempo médio que um alimento demora para se deteriorar.</questionPT>
			<questionEN>The expiry date is the average time that a product takes to deteriorate.</questionEN>
		</Q0T11>
		<Q1T11>
			<questionSubject>text-short-true</questionSubject>
			<questionPT>As alterações nas características de um alimento são: o sabor, o aroma,  a textura e a aparência.</questionPT>
			<questionEN>Changes in the product characteristics are: the taste, the aroma, the texture and the appearance.</questionEN>
		</Q1T11>
		<Q2T11>
			<questionSubject>text-short-false</questionSubject>
			<questionPT>O prazo de validade representa o tempo máximo que um alimento demora para se deteriorar.</questionPT>
			<questionEN>The expiry date is the maximum period that a product takes to deteriorate.</questionEN>
		</Q2T11>
		<Q3T11>
			<questionSubject>text-short-false</questionSubject>
			<questionPT>As alterações nas características de um alimento são: o sabor, a temperatura, a textura e o aroma.</questionPT>
			<questionEN>Changes in the product characteristics are: the taste, the temperature, the texture and the appearance.</questionEN>
		</Q3T11>
	</Q11>
	<Q12>
		<Q0T12>
			<questionSubject>text-short-true</questionSubject>
			<questionPT>As consultas de rotina devem ser repetidas anualmente.</questionPT>
			<questionEN>Medical routine appointments should be repeated annually.</questionEN>
		</Q0T12>
		<Q1T12>
			<questionSubject>text-short-true</questionSubject>
			<questionPT>A  partir dos 40/50 anos torna-se cada vez mais importante que o nosso estado de saúde seja revisto.</questionPT>
			<questionEN>From the 40/50 years it becomes increasingly important to review our health status.</questionEN>
		</Q1T12>
		<Q2T12>
			<questionSubject>text-short-false</questionSubject>
			<questionPT>As consultas de rotina devem ser repetidas de 3 em 3 meses.</questionPT>
			<questionEN>Medical routine appointments should be repeated every 3 months.</questionEN>
		</Q2T12>
		<Q3T12>
			<questionSubject>text-short-false</questionSubject>
			<questionPT>A  partir dos 30/40 anos torna-se cada vez mais importante que o nosso estado de saúde seja revisto.</questionPT>
			<questionEN>From the 30/40 years it becomes increasingly important to review our health status.</questionEN>
		</Q3T12>
	</Q12>
	<Q13>
		<Q0T13>
			<questionSubject>text-short-false</questionSubject>
			<questionPT>Uma viatura ligeira incendiou-se no parque de estacionamento do Centro Comercial Anadia.</questionPT>
			<questionEN>A car was burned in the parking lot of the Anadia Shopping Center.</questionEN>
		</Q0T13>
		<Q1T13>
			<questionSubject>text-short-true</questionSubject>
			<questionPT>O fogo surgiu devido a um curto-circuito no sistema eléctrico do automóvel.</questionPT>
			<questionEN>The fire arose due to a short circuit in the car's electrical system.</questionEN>
		</Q1T13>
		<Q2T13>
			<questionSubject>text-short-true</questionSubject>
			<questionPT>O fogo foi extinto pelas corporações de bombeiros do Funchal.</questionPT>
			<questionEN>The fire was extinguished by the firemen's corps of Funchal.</questionEN>
		</Q2T13>
		<Q3T13>
			<questionSubject>text-short-false</questionSubject>
			<questionPT>O fogo foi extinto com o apoio de seis viaturas de combate a incêndios.</questionPT>
			<questionEN>The fire was extinguished with the support of six firefighting vehicles.</questionEN>
		</Q3T13>
	</Q13>
	<Q14>
		<Q0T14>
			<questionSubject>text-short-true</questionSubject>
			<questionPT>Numa boa higiene oral, o mau-hálito não é um problema constante.</questionPT>
			<questionEN>With a good oral care, bad breath is not a constant problem.</questionEN>
		</Q0T14>
		<Q1T14>
			<questionSubject>text-short-true</questionSubject>
			<questionPT>As gengivas não devem sangrar ao utilizar o fio dentário.</questionPT>
			<questionEN>The gums should not bleed when using dental floss.</questionEN>
		</Q1T14>
		<Q2T14>
			<questionSubject>text-short-false</questionSubject>
			<questionPT>O mau-hálito é sinal de uma boa higiene oral.</questionPT>
			<questionEN>The bad breath is a sign of good oral care.</questionEN>
		</Q2T14>
		<Q3T14>
			<questionSubject>text-short-false</questionSubject>
			<questionPT>É normal com a utilização do fio dentário as gengivas sangrarem.</questionPT>
			<questionEN>It is normal that the gums bleed when you use floss.</questionEN>
		</Q3T14>
	</Q14>
</Questions>
