<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Tips>
	<T0>
  		<tipSubject>text-general-long</tipSubject>
  		<tipPT>Para livrar-se das constipações:
•	Lave regularmente as mãos com sabonete (esta medida é particularmente importante nas crianças);
•	Quando tossir ou espirrar, coloque o antebraço à frente da boca;
•	Use lenços de papel e não os reutilize;
•	Evite o contacto próximo com pessoas doentes;
•	Tente ventilar diariamente a sua casa;
•	Diminua a frequência a recintos públicos fechados;
•	Aumente o consumo de vitamina C;
•	Se faz parte de um grupo de risco, faça a vacinação anual.</tipPT>
  		<tipEN>To avoid colds:
• 	Wash hands regularly with soap (this is particularly important in children);
•	When you cough or sneeze, place your forearm in front of your mouth;
• 	Use tissues and do not reuse them;
• 	Avoid close contact with sick people;
• 	Try to refresh your home daily;
• 	Reduce the frequency to enclosed public spaces;
• 	Increase your vitamin C intake;
• 	If you are part of a risk group, do the annual vaccination.</tipEN>
	</T0>
	<T1>
  		<tipSubject>text-general-long</tipSubject>
  		<tipPT>Antes de sair de casa para viajar: 
•	Tire os fios de todas as tomadas (além de economizar energia, mantém os equipamentos protegidos contra uma possível descarga elétrica em caso de chuva forte);
•	Deixe a válvula de gás da cozinha bloqueada para evitar acidentes;
•	Forneça o seu número de telefone e as chaves da sua casa a alguém de confiança, para alguma emergência;
•	Avise alguém próximo que não estará em casa para que esta pessoa possa ficar atenta a qualquer movimentação estranha;
•	Retire todo o lixo de casa para não permitir a acumulação de bactérias.
•	Verifique se todas as portas e janelas estão bem fechadas.</tipPT>
  		<tipEN>Before leaving home to travel:
• 	Remove wires from all sockets (in addition to saving energy, you are keeping equipment protected against possible electric shock in case of heavy rain);
• 	Leave the kitchen gas valve blocked to prevent accidents;
• 	Provide your telephone number and the keys to your home to someone you trust, for some emergency;
• 	Tell someone close to you that you will not be at home so that they can keep an eye on any strange movement;
• 	Remove all household trash to prevent bacteria from accumulating.
• 	Check that all doors and windows are closed properly.</tipEN>
	</T1>
	<T2>
  		<tipSubject>text-general-long</tipSubject>
  		<tipPT>Regras para uma boa alimentação:
•	Equilíbrio: Uma alimentação equilibrada inclui alimentos de todos os grupos, para fornecer todos os nutrientes necessários. 
•	Variedade: Não existe um alimento único que seja capaz de fornecer todos os nutrientes necessários. Uma alimentação variada inclui alimentos de todos os grupos alimentares.
•	Moderação: A seleção cuidada de alimentos ajuda no controlo de calorias, gorduras saturadas, colesterol, sal e açúcar.</tipPT>
  		<tipEN>Rules for good nutrition:
• 	Balance: A balanced diet includes food from all groups to provide all the necessary nutrients.
•	Variety: There is no single food that is able to provide all the necessary nutrients. A varied diet includes products from all food groups.
• 	Moderation: Careful selection of foods helps control calories, saturated fats, cholesterol, salt and sugar.</tipEN>
	</T2>
	<T3>
  		<tipSubject>text-general-long</tipSubject>
  		<tipPT>Benefícios obtidos pela prática regular de atividade física: 
•	Melhoria da função cardiovascular e respiratória;
•	Diminuição da incidência de cancro do cólon e diabetes tipo II;
•	Diminuição da massa gorda e aumento da massa muscular;
•	Aumento da massa óssea e/ou prevenção da sua perda (prevenção da osteoporose);
•	Melhoria da função imunitária;
•	Atraso dos processos de envelhecimento;
•	Aumento da sensação de bem-estar e da auto-estima;
•	Melhoria dos estados de depressão e ansiedade.</tipPT>
  		<tipEN>Benefits obtained through the regular practice of physical activity:
• 	Improvement of cardiovascular and respiratory function;
• 	Decreased incidence of colon cancer and type II diabetes;
• 	Decreased fat mass and increased muscle mass;
• 	Increased bone mass and/or prevention of bone loss (osteoporosis prevention);
• 	Improved immune function;
• 	Delay in aging processes;
• 	Increased sense of well-being and self-esteem;
• 	Improvement from states of depression and anxiety.</tipEN>
	</T3>
	<T4>
  		<tipSubject>text-general-long</tipSubject>
  		<tipPT>Para impedir o desenvolvimento de cáries: 
•	Escove os dentes duas vezes por dia;
•	Utilize uma pasta de dentes ou colutório que contenha flúor, um agente que fortalece os dentes e contribui para a prevenção das cáries;
•	Limpe os espaços interdentários todos os dias com um fio dentário para eliminar a placa nas zonas onde a sua escova de dentes não consegue chegar;
•	Siga um regime alimentar saudável e evite os alimentos e bebidas açucaradas.
•	Marque consultas regulares no dentista, aproximadamente de seis em seis meses, de modo a fazer uma higienização e um exame de rotina;
•	Não se esqueça de substituir a sua escova de dentes de três em três meses ou quando ela estiver gasta.</tipPT>
  		<tipEN>To prevent the development of cavities:
• 	Brush your teeth twice a day;
•	Use a toothpaste or mouthwash containing fluoride, an agent that strengthens the teeth and helps to prevent cavities;
• 	Clean the interdental spaces every day with a floss to eliminate plaque in areas where your toothbrush can not reach;
• 	Follow a healthy diet and avoid sugary foods and drinks.
• 	Schedule regular appointments at the dentist, approximately every six months, for routine hygiene and examination;
• 	Do not forget to replace your toothbrush every three months or when it is worn out.</tipEN>
	</T4>
	<T5>
  		<tipSubject>text-general-long</tipSubject>
  		<tipPT>Estudos científicos têm evidenciado que níveis baixos de vitamina B12 estão associados a uma maior probabilidade de desenvolvimento de problemas cognitivos, como perda de memória. Está comprovado que a capacidade do nosso organismo absorver vitamina B12 dos alimentos diminui na vida adulta, o que poderá contribuir anos mais tarde para a degeneração cerebral. A vitamina B12 está presente em alimentos como peixes, ovos, lacticínios, grãos, cereais, alguns tipos de carne de órgãos (fígado, rins, coração) e ainda em suplementos. A dose diária recomendada é de 2,0 mg para adultos. A ingestão de suplementos com vitamina B12 tem um papel benéfico para  a saúde do cérebro, protegendo-o de doenças neurológicas como a Doença de Alzheimer.</tipPT>
  		<tipEN>Scientific studies have shown that low levels of vitamin B12 are associated with a higher probability of developing cognitive problems, such as memory loss. It has been proven that the ability of our body to absorb vitamin B12 from food decreases in adult life, which may contribute years later to cerebral degeneration. Vitamin B12 is present in foods like fish, eggs, dairy products, grains, cereals, some types of organ meat (liver, kidneys, heart) and supplements. The recommended daily dose is 2.0 mg for adults. Intake of vitamin B12 supplements plays a beneficial role in the health of the brain, protecting it from neurological diseases such as Alzheimer's Disease.</tipEN>
	</T5>
	<T6>
  		<tipSubject>text-general-long</tipSubject>
  		<tipPT>Receita de Bolo de Chocolate na caneca:
•	Ingredientes: 2 colheres de sopa de leite, 2 colheres de sopa de óleo, 1 Ovo, 2 colheres de sopa de chocolate em pó, 2 colheres de sopa de açúcar e 2 colheres de sopa de farinha.
•	Preparação: Numa caneca, coloque 2 colheres de sopa de farinha, 2 colheres de sopa de açúcar e duas colheres de sopa de chocolate em pó. Mexa tudo e junte 1 ovo. Junte 2 colheres de sopa de leite e duas colheres de sopa de óleo. Finalmente, leve ao micro-ondas durante 3 minutos na potência máxima (1000 watts).</tipPT>
  		<tipEN>Chocolate Cake on a Mug Recipe:
• Ingredients: 2 tablespoons of milk, 2 tablespoons of oil, 1 egg, 2 tablespoons of chocolate powder, 2 tablespoons of sugar and 2 tablespoons of flour.
• Preparation: In a cup, place 2 tablespoons of flour, 2 tablespoons of sugar and 2 tablespoons of chocolate powder. Stir and add 1 egg. Add 2 tablespoons of milk and two tablespoons of oil. Finally, microwave for 3 minutes at full power (1000 watts).</tipEN>
	</T6>
	<T7>
  		<tipSubject>text-general-long</tipSubject>
  		<tipPT>Receita de arroz em 5 minutos: 
•	Ingredientes: Arroz, 2 vezes a medida do arroz de água, sal, cebola picada, azeite e 1 dente de alho bem picado.
•	Preparação: Coloque num tacho o azeite, a cebola e o alho e deixe refogar pouco tempo, o suficiente para a cebola e o alho alourarem. Depois, coloque o arroz e deixe fritar durante 2 minutos, mexendo sempre. Passados os 2 minutos, coloque a água a ferver e mexa. Logo que esteja a ferver de novo, baixe o lume para o mínimo e coloque um rectângulo de película aderente transparente ou uma folha de alumínio por cima.  Deixe cozer durante 3 minutos. Passados os 3 minutos, tem o arroz pronto.</tipPT>
  		<tipEN>Rice recipe in 5 minutes:
• Ingredients: Rice, 2 times the measure of rice in water, salt, chopped onion, olive oil and 1 garlic clove finely chopped.
• Preparation: Put olive oil, onion and garlic in a pan, and allow to cook for a short time, enough for the onion and garlic to brown. Then place the rice and fry for 2 minutes, stirring constantly. After the 2 minutes, put the water to boil and stir. Once it is boiling again, lower the heat to the minimum and place a rectangle of transparent adhering film or an aluminum foil over it. Let it cook for 3 minutes. After 3 minutes, the rice is ready.</tipEN>
	</T7>
	<T8>
  		<tipSubject>text-general-long</tipSubject>
  		<tipPT>Puré de batata caseiro: 
•	Ingredientes: 7 batatas médias, água e sal, 1 caneca de leite quente, 1 colher de sobremesa de manteiga, uma pitada de noz moscada e uma pitada de pimenta branca.
•	Preparação: Descascar e cortar as batatas em pedaços e pôr a cozer em água abundante com sal a gosto até ficarem macias (entre 10 a 15 minutos a ferver). Escorrer a água e desfazer as batatas com o ralador. Aquecer bem o leite. Juntar à batata uma colher de sobremesa de manteiga, a noz moscada e a pimenta. Mexer energeticamente com uma colher de pau, juntando o leite até ficar com a consistência desejada. Prove e rectifique de sal.</tipPT>
  		<tipEN>Homemade mashed potatoes:
• Ingredients: 7 medium potatoes, water and salt, 1 cup of hot milk, 1 tablespoon of butter, a dash of nutmeg and a pinch of white pepper.
• Preparation: Peel and chop the potatoes into pieces and cook in plenty of salt water until tender (between 10 to 15 minutes to boil). Drain the water and smash the potatoes with the grater. Heat the milk very well. Add to the potato a tablespoon of butter, nutmeg and pepper. Stir energetically with a wooden spoon, adding the milk till the desired consistency is obtained. Taste and rectify salt.</tipEN>
	</T8>
	<T9>
  		<tipSubject>text-general-long</tipSubject>
  		<tipPT>Um conjunto de nutrientes numa única fruta torna a laranja muito eficaz no combate e prevenção de várias doenças:
• 	Encurta a duração das gripes e diminui a intensidade dos sintomas;
•	Combate doenças infecciosas;
• 	Dificulta o desenvolvimento de vírus no organismo (mas não impede completamente);
• 	Aumenta os glóbulos brancos do sangue;
•	Inibe a formação de coágulos em excesso no sangue, o que acaba por melhorar a circulação;
• 	Baixa a pressão arterial;
• 	É antioxidante;
•	Diminui o nível de colesterol;
• 	Combate a prisão de ventre;
• 	Ajuda no emagrecimento;
• 	Previne o aparecimento de crises alérgicas, como a rinite e a asma;
• 	Previne o aparecimento de vários tipos de cancro.</tipPT>
  		<tipEN>A set of nutrients in a single fruit makes orange very effective in combating and preventing various diseases:
• 	It shortens the duration of a flu and reduces the intensity of the symptoms;
• 	Combats infectious diseases;
• 	It hinders the development of virus in the body (but does not completely prevent it);
• 	Increases white blood cells;
•	Inhibits the formation of excess blood clots, which ultimately improves circulation;
• 	Lowers blood pressure;
• 	It is antioxidant;
• 	Decreases cholesterol level;
• 	Prevents constipation;
• 	Helps with weight loss;
• 	Prevents the onset of allergic crises, such as rhinitis and asthma;
• 	Prevents the appearance of various types of cancer.</tipEN>
	</T9>
	<T10>
  		<tipSubject>text-general-long</tipSubject>
  		<tipPT>Cultivar ervas de chá em casa não é tão complicado quanto pode parecer. É importante ter um local com sol e sombra, além de um solo fértil e húmido para que as plantas realmente crescam. Se não quiser ou puder plantar no jardim, é possível plantar as ervas de chá em vasos, basta investir em boa adubagem e forrar o fundo com pedrinhas (brita), fazendo furinhos no fundo do vaso. Para plantar basta cobrir as sementes ou as plantas com terra e seguir alguns cuidados. Tanto os vasos quanto o espaço no jardim devem receber bastante sol no período da manhã e é importante que fiquem protegidos na sombra durante a tarde. Para que sua plantação de ervas de chá esteja sempre em boas condições, regue até três vezes por semana durante a noite (para evitar que a água evapore rapidamente) e adube uma vez por ano. Apenas recolha as folhas da planta para fazer o chá depois das plantas já terem estabilizado (aproximadamente cinco meses).</tipPT>
  		<tipEN>Growing tea herbs at home is not as complicated as it may seem. It is important to have a place with sun and shade, as well as a fertile and humid soil for plants to really grow. If you do not want to or can plant in the garden, it is possible to plant the herbs in pots, just invest in good fertilization and cover the bottom with pebbles (gravel), making holes in the bottom of the pot. To plant just cover the seeds or plants with soil and follow some care. Both pots and garden space should receive plenty of sunshine in the morning and it is important that they be protected in the shade during the afternoon. So that your herbal planting is always in good condition, water it up three times a week at night (to prevent water from evaporating quickly) and fertilize once a year. Just collect the leaves of the plant to make the tea after the plants have already stabilized (approximately five months).</tipEN>
	</T10>
	<T11>
  		<tipSubject>text-general-long</tipSubject>
  		<tipPT>As intolerâncias alimentares são uma reacção adversa do organismo a determinados alimentos, causadas por mecanismos não imunológicos. Os sintomas provocados podem incluir distúrbios gastrointestinais, cutâneos e respiratórios, podendo confundir-se com os sintomas das alergias alimentares. Contudo, intolerância alimentar e alergia alimentar são processos diferentes, sendo necessário um diagnóstico e um tratamento diferencial entre os dois. Na origem da intolerância alimentar poderão estar alguns hidratos de carbono presentes nos alimentos, quando o organismo sofre de uma deficiência ou diminuição da actividade enzimática, que impede a sua metabolização eficaz.</tipPT>
  		<tipEN>Food intolerances are an adverse reaction of the body to certain foods, caused by non-immune mechanisms. The symptoms may include gastrointestinal, skin, and respiratory disorders, and may be confused with the symptoms of food allergies. However, food intolerance and food allergy are different processes, requiring differential diagnosis and treatment between the two. At the origin of food intolerance may be some carbohydrates present in food, when the body suffers from a deficiency or decreased enzyme activity, which prevents its effective metabolization.</tipEN>
	</T11>
	<T12>
  		<tipSubject>text-general-long</tipSubject>
  		<tipPT>Mistura caseira para limpar o sofá:
•	retirar o excesso de sujidade do sofá com o auxílio de um aspirador;
•	junte uma colher (de sopa) de sabão líquido de côco a um litro de água e misture bem;
•	com o auxílio de uma escova, passe a mistura no sofá para que seja feita a primeira parte do processo de limpeza;
•	faça uma segunda mistura usando meia tampa de amaciador para  roupas, um litro de água e uma colher (de sopa) de álcool;
•	aplique a mistura com o auxílio de um pano húmido;
•	passe um pano limpo e seco no sofá.</tipPT>
  		<tipEN>Homemade mix to clean the sofa:
• 	remove the excess dirt from the sofa with the help of a vacuum cleaner;
• 	add one tablespoon of liquid coconut soap to one liter of water and mix well;
• 	with the aid of a brush, pass the mixture on the sofa so that the first part of the cleaning process is carried out;
• 	make a second blend using half bottle cap of clothes conditioner, one liter of water and one tablespoon of alcohol;
• 	apply the mixture with a humid cloth;
• 	wipe the sofa with a clean and dry clotha.</tipEN>
	</T12>
	<T13>
  		<tipSubject>text-general-long</tipSubject>
  		<tipPT>Receita para detergente ecológico: 
•	Ingredientes: 1 litro de água, 2 limões, 1 barra de sabão de côco neutro, 1 balde com 5 litros de água, 4 colheres de sopa de amoníaco biodegradável.
•	Modo de preparação: Pegue no sabão de côco em barra e corte-o em vários pedaços iguais, quanto menor fôr cada pedaço de sabão, mais simples será derretê-lo. De seguida, ferva o litro de água numa panela funda. Assim que a água começar a ferver, coloque os pedaços de sabão previamente cortados. Deixe o sabão derreter e  misture tudo com uma colher de pau. Coloque esta mistura dentro do balde com os cinco litros de água. Esprema os limões para dentro do balde e misture tudo muito bem. Logo de seguida, acrescente o amoníaco e volte a misturar bem. Realize este passo com bastante cuidado para que o amoníaco não entre em contato com o seu corpo. Finalmente, armazene o detergente caseiro ecológico em garrafas devidamente identificadas.</tipPT>
  		<tipEN>Recipe for ecological detergent:
• 	Ingredients: 1 liter of water, 2 lemons, 1 bar of neutral coconut soap, 1 bucket with 5 liters of water, 4 tablespoons of biodegradable ammonia.
• 	How to prepare: Take the coconut soap bar and cut it into several pieces, the smaller the soap pieces, the easier it will be to melt them. Then boil the liter of water in a deep pan. Once the water begins to boil, place the previously cut pieces of soap. Let the soap melt and mix everything with a wooden spoon. Put this mixture into the bucket with the five liters of water. Squeeze the lemons into the bucket and mix everything very well. Then add the ammonia and mix well again. Take this step very carefully so that the ammonia does not come into contact with your body. Finally, store the organic detergent in properly labeled bottles.</tipEN>
	</T13>
	<T14>
  		<tipSubject>text-general-long</tipSubject>
  		<tipPT>A lactose, o açúcar naturalmente presente no leite, pode provocar sintomas como dores abdominais, flatulência, náuseas e diarreia, quando ingerida numa quantidade superior àquela que o organismo consegue metabolizar (cerca de 12 g, quantidade encontrada em 240 ml de leite). Isto acontece porque a lactose que não é digerida e permanece no intestino actua osmoticamente, atraindo água. Estima-se que cerca de 70% dos adultos do mundo sejam incapazes de digerir a lactose. A maioria das pessoas intolerantes à lactose é capaz de digerir o leite apenas em quantidades pequenas e moderadas. Como ultrapassar este problema? É possível substituir a ingestão de leite e seus derivados por leite sem lactose ou por outros géneros alimentícios, aos quais a lactose tenha sido removida. Uma outra opção, até mais saudável, consiste em optar por bebidas de soja e produtos à base de soja.</tipPT>
  		<tipEN>Lactose, the sugar that is naturally present in milk, can cause symptoms such as abdominal pain, flatulence, nausea and diarrhea when ingested in more than the amount the body can metabolize (about 12 g, the amount found in 240 ml of milk). This is because the lactose that is not digested and remains in the intestine acts osmotically, attracting water. It is estimated that about 70% of the world's adults are unable to digest lactose. Most people who are intolerant to lactose are able to digest milk only in small and moderate amounts. How to overcome this problem? It is possible to replace the intake of milk and milk products with lactose-free milk or other foodstuffs to which lactose has been removed. Another, even healthier option is to opt for soy drinks and soy products.</tipEN>
	</T14>
</Tips>
