<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Tips>
	<T0>
  		<tipSubject>text-general-medium</tipSubject>
  		<tipPT>A melhor forma de se evitar a dengue é combater a acumulação de águas, locais propícios para a criação do mosquito transmissor da doença. Para isso, é importante não acumular água em latas, embalagens, copos de plástico, tampinhas de refrigerantes, pneus velhos, vasos de plantas, garrafas, tambores e lixeiras, entre outros.</tipPT>
  		<tipEN>The best way to prevent dengue is to combat the accumulation of waters, favorable places for the creation of the mosquito that transmits the disease. Therefore, it is important not to accumulate water in tins, containers, plastic cups, bottle caps of soft drinks, old car tires, flower pots, bottles, drums and bins, among others.</tipEN>
	</T0>
	<T1>
  		<tipSubject>text-general-medium</tipSubject>
  		<tipPT>O selo postal é um símbolo de enorme poder cultural e pedagógico, um elo de ligação entre os homens, as organizações e os países. Produzido aos milhões, chega ao contacto de um incontável número de pessoas de todas as classes sociais, de todos os países, sendo por isso um excelente meio de divulgação.</tipPT>
  		<tipEN>The postage stamp is a huge symbol of cultural and educational power, a connection between men, organizations and even countries. Produced by the millions, comes to contact countless numbers of people of all social classes, of all countries, so it is an excellent means of divulgation.</tipEN>
	</T1>
	<T2>
  		<tipSubject>text-general-medium</tipSubject>
  		<tipPT>A Idade Moderna foi a época da globalização, quando o navegador Vasco da Gama fez a sua viagem às Índias, em prol de negociações entre dois pontos comerciais. Nesta altura, os nobres renovaram o visual com o uso da renda e do cetim. Estavam em voga tecidos como o linho, a lã e o algodão. As máquinas de costura começaram a funcionar a todo o vapor.</tipPT>
  		<tipEN>The modern age was the era of globalization, when the navigator Vasco da Gama made his trip to India in favor of negotiations between two trade points. At this point, the nobles renovated the look with the use of income and satin. They were in vogue fabrics such as linen, wool and cotton. Sewing machines began to work at full speed.</tipEN>
	</T2>
	<T3>
  		<tipSubject>text-general-medium</tipSubject>
  		<tipPT>O frigorífico é uma peça imprescindível em casa mas está sempre ligado. Para que não se torne num exagero de consumo há alguns cuidados que pode ter, como por exemplo: não o colocar junto de uma fonte de calor ou num sítio com exposição solar, regular o termóstato entre os 4 e os 7 graus e, descongelar regularmente o frigorífico, pois o gelo aumenta o consumo do seu eletrodoméstico.</tipPT>
  		<tipEN>The refrigerator is a must have at home but is always on. So that it does not become an exaggeration of consumption there are some precautions you can have, such as: do not place it next to a heat source or a place with sun exposure, regulate the thermostat between 4 and 7 degrees and defrost regularly The refrigerator, because ice increases the consumption of your appliance.</tipEN>
	</T3>
	<T4>
  		<tipSubject>text-general-medium</tipSubject>
  		<tipPT>Os fornos recentes consomem bem menos do que os antigos pois já vêm com sistema de ventilação. Para poupar, evite o pré-aquecimento, uma vez que os fornos já aquecem depressa e o benefício é pouco significativo. É também importante que utilize a função de grelhar só quando for estritamente necessário pois a resistência consome até duas vezes mais.</tipPT>
  		<tipEN>Recent ovens consume much less than the old ones because they already come with a ventilation system. To save money, avoid preheating, since the ovens already heat up quickly and the benefit is not significant. It is also important that you use the grilling function only when it is strictly necessary, as the resistance consumes up to two more times.</tipEN>
	</T4>
	<T5>
  		<tipSubject>text-general-medium</tipSubject>
  		<tipPT>Se utiliza um fogão elétrico, procure cozinhar em panelas apropriadas, planas e sem deformação. Caso contrário, o consumo de energia pode aumentar até 50%. Outro truque é desligar os discos elétricos cerca de 5 minutos antes de as refeições mais demoradas estarem terminadas, dado que se mantêm quentes durante algum tempo.</tipPT>
  		<tipEN>If you use an electric cooker, try cooking in appropriate, flat pans without deformation. Otherwise, the power consumption can increase up to 50%. Another trick is to turn off the electric disks about 5 minutes before the longer meals are cooked, as they stay warm for some time.</tipEN>
	</T5>
	<T6>
  		<tipSubject>text-general-medium</tipSubject>
  		<tipPT>O consumo elétrico de uma máquina de lavar roupa depende muito da temperatura selecionada. Tendo em conta o bom desempenho dos novos aparelhos raramente necessita utilizar os programas de 90-95ºC. Espere até ter roupa suficiente para uma máquina completa em vez de fazer duas meias cargas. Uma máquina cheia consome quase tanto como uma meia carga.</tipPT>
  		<tipEN>The electrical consumption of a washing machine depends very much on the selected temperature. Taking into account the good performance of the new appliances you rarely need to use the programs of 90-95ºC. Wait until you have enough clothes for a full machine instead of two half loads. A full machine consumes almost as much as a half load.</tipEN>
	</T6>
	<T7>
  		<tipSubject>text-general-medium</tipSubject>
  		<tipPT>Para uma alimentação equilibrada:

•	faça uma alimentação o mais variada possível;
•	coma uma grande variedade de cereais, frutas e vegetais;
•	evite os fritos, os enchidos e as carnes processadas;
•	coma com regularidade;
•	não elimine completamente a carne vermelha, reduza o seu consumo;
•	beba mais de um litro de água por dia.</tipPT>
  		<tipEN>For a balanced diet:

• make your diet the more varied as possible;
• eat a wide variety of cereals, fruits and vegetables;
• avoid fried foods, sausages and processed meats;
• eat regularly;
• do not completely eliminate red meat, reduce its consumption;
• drink more than one liter of water per day.</tipEN>
	</T7>
	<T8>
  		<tipSubject>text-general-medium</tipSubject>
  		<tipPT>O vegetarianismo é um plano ou dieta alimentar que exclui (praticamente) todos os produtos animais. Os motivos pela escolha deste género de alimentação são vários, começando pela vontade de comer de forma mais saudável. Existem ainda razões éticas (não contribuir para o sofrimento e abate dos animais, uma vez que o Homem pode sobreviver sem os mesmos), ambientais (contribuir para a preservação dos recursos naturais que são destruídos para acolher e alimentar gado) e religiosas (o budismo e o hinduísmo estão ligados a este regime, não porque comer carne é pecado, mas porque o vegetarianismo é uma escolha espiritual).</tipPT>
  		<tipEN>Vegetarianism is a diet plan that excludes (practically) all animal products. The reasons for choosing this type of food are several, starting with the desire to eat healthier. There are also ethical reasons (not contributing to the suffering and slaughter of animals, since humans can survive without them), environmental (contributing to the preservation of the natural resources that are destroyed to feed the animals) and religious (buddhism and hinduism are linked to this regime, not because eating meat is a sin, but because vegetarianism is a spiritual choice).</tipEN>
	</T8>
	<T9>
  		<tipSubject>text-general-medium</tipSubject>
  		<tipPT>A musicoterapia é um processo terapêutico, através do qual o musicoterapeuta ajuda a pessoa a ligar-se a si mesmo através de uma relação de ajuda, com recurso a experiências musicais. As sessões são centradas nas necessidades e potencialidades específicas da pessoa, com o objetivo de criar condições facilitadoras para a mudança desejada. Esta é uma intervenção integrada que tem em conta cada pessoa ao nível mental, emocional, social, físico e espiritual.</tipPT>
  		<tipEN>Music Therapy is a therapeutic process through which the music therapist helps the person to connect with herself through a helping relationship using musical experiences. The sessions are focused on the specific needs and potentialities of the person, in order to create conditions that facilitate the desired change. This is an integrated intervention that takes into account each person at the mental, emotional, social, physical and spiritual level.</tipEN>
	</T9>
	<T10>
  		<tipSubject>text-general-medium</tipSubject>
  		<tipPT>No período entre visitas regulares ao dentista, existem passos simples que cada um de nós pode tomar para reduzir, drasticamente, o risco de se desenvolver a cárie dentária, as doenças das gengivas e outros problemas dentários. Estes passos incluiem:
•	escovar os dentes duas vezes ao dia e usar o fio dental diariamente,
•	fazer uma dieta equilibrada e evitar os lanches entre refeições,
•	usar produtos dentários que contenham flúor, incluindo a pasta dentífrica,
•	bochechar com um elixir, se o seu dentista o aconselhar,
•	certificar-se que os seus filhos com menos de 12 anos tomam um suplemento de flúor.</tipPT>
  		<tipEN>In the period between regular visits to the dentist, there are simple steps that each of us can take to drastically reduce the risk of developing tooth decay, gum disease and other dental problems. These steps include:
• brush your teeth twice a day and floss daily,
• eat a balanced diet and avoid snacking between meals,
• use dental products containing fluoride, including toothpaste,
• rinse with a fluoride elixir if your dentist advises you,
• make sure your children under 12 years old take a fluoride supplement.</tipEN>
	</T10>
	<T11>
  		<tipSubject>text-general-medium</tipSubject>
  		<tipPT>O gel à base de álcool para desinfectar as mãos e, assim, matar o vírus da gripe A podem ser perigosas. Utilizadas várias vezes ao dia, destroem o equilíbrio da pele, permitindo o aparecimento de bactérias, sobretudo as resistentes. O alerta surgiu nas últimas duas semanas em França e várias escolas já proibiram a sua utilização.</tipPT>
  		<tipEN>The alcohol-based gel to disinfect the hands and thus kill the influenza A vírus can be dangerous. Used several times a day, they destroy the balance of the skin, allowing the appearance of bacteria, especially the resistant ones. The alert came in the last two weeks in France and several schools have already banned its use.</tipEN>
	</T11>
	<T12>
  		<tipSubject>text-general-medium</tipSubject>
  		<tipPT>O sal de cozinha tem por base o sal químico de nome cloreto de sódio. A importância do sódio na nossa alimentação está associada às funções vitais no organismo humano, como a regulação do volume plasmático, a condução dos impulsos nervosos e à contração muscular. Como qualquer outro alimento, ele precisa ser ingerido na quantidade adequada para produzir benefícios e afastar os riscos ligados ao seu consumo excessivo ou insuficiente. A fonte primária de sódio é o sal de cozinha. Através dos tempos, temos vindo a aumentar o consumo do sal devido aos alimentos industrializados e também pelo aumento desnecessário do tamanho das porções.</tipPT>
  		<tipEN>The cooking salt is based on the chemical salt named sodium chloride. The importance of sodium in our diet is associated with vital functions in the human body, such as regulation of plasma volume, conduction of nerve impulses and muscle contraction. Like any other food, it needs to be ingested in the right amount to produce benefits and eliminate the risks associated with its excessive or insufficient consumption. The primary source of sodium is cooking salt. Through the ages we have been increasing the consumption of salt due to industrialized foods and also by the unnecessary increase of the portion size.</tipEN>
	</T12>
	<T13>
  		<tipSubject>text-general-medium</tipSubject>
  		<tipPT>Manter uma alimentação saudável é uma das melhores formas de prevenir o aparecimento da diabetes. Mas esteja atento aos primeiros sinais da doença. Uma história familiar de diabetes é normalmente o primeiro fator a levá-lo a estar atento aos sinais de que a doença poderá afetá-lo. Com efeito, a probabilidade do seu aparecimento em pessoas com familiares diabéticos é consideravelmente mais elevada, mas nada impede que seja você o primeiro da família, tal como é possível que nunca venha a ser apesar de ter vários familiares que o são. Controlar o peso regularmente, manter uma alimentação saudável e evitar os açúcares de absorção rápida, como aqueles que estão presentes nos refrigerantes, bolachas e chocolates são as principais medidas a tomar para prevenir o aparecimento da diabetes.</tipPT>
  		<tipEN>Keeping a healthy diet is one of the best ways to prevent the onset of diabetes. But be aware of early signs of illness. A family history of diabetes is usually the first factor to keep you alert to signs that the disease may affect you. In fact, the probability of appearance in people with diabetic relatives is considerably higher, but nothing prevents you from being the first in the family, as you may never be despite having several relatives who are. Controlling weight regularly, maintaining a healthy diet and avoiding fast-absorbing sugars such as those that are present in soft drinks, biscuits and chocolates are the key steps to take to prevent the onset of diabetes.</tipEN>
	</T13>
	<T14>
  		<tipSubject>text-general-medium</tipSubject>
  		<tipPT>Realizou-se recentemente um estudo de grande dimensão que comprovou os benefícios do treino cognitivo. Os investigadores do Instituto de Psiquiatria, Psicologia e Neurociência de Londres criaram um sistema de exercícios online que são estimulantes para o cérebro. Posteriormente, avaliaram o impacto do treino cognitivo através destes exercícios na forma como as pessoas realizam as tarefas do seu dia-a-dia. Foram avaliadas cerca de 3000 pessoas com idade superior a 50 anos, antes e depois de uma intervenção com sessões de treino diário de 10 minutos a 1 hora.</tipPT>
  		<tipEN>A large-scale study that has proven the benefits of cognitive training has recently been conducted. Researchers at the Institute of Psychiatry, Psychology and Neuroscience in London have created an online exercise system that is stimulant to the brain. They evaluated the impact of cognitive training through these exercises on how people perform their day-to-day tasks. About 3000 people over 50 years old were evaluated, before and after an intervention with training sessions of 10 minutes to 1 hour a day.</tipEN> 
	</T14>
</Tips>
