<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Tips>
	<T0>
  		<tipSubject>text-general-short</tipSubject>
  		<tipPT>Para limpar selos, basta esfregá-los ligeiramente com uma escova macia, limpa, ou com um pedaço de algodão embebido em água de sabão. Depois, lavam-se em água fria e põem-se a secar.</tipPT>
  		<tipEN>To clean stamps, just rub them lightly with a soft and clean brush, or with a piece of cotton soaked in soapy water. Then wash in cold water and put to dry.</tipEN>
	</T0>
	<T1>
  		<tipSubject>text-general-short</tipSubject>
  		<tipPT>Com quase 500 anos de vida, o nascimento dos CTT remonta a 1520, altura em que a epopeia dos Descobrimentos colocou Portugal no centro do mundo, obrigando a Coroa, a nobreza e a burguesia a contactos com outros Estados e mercadores.</tipPT>
  		<tipEN>With nearly 500 years of life, the birth of CTT dates back to 1520, when the epic of the discoveries put Portugal placed in the center of the world, forcing the crown, the nobility and the bourgeoisie to contact with other states and merchants.</tipEN>
	</T1>
	<T2>
  		<tipSubject>text-general-short</tipSubject>
  		<tipPT>Quando comprar electrodomésticos, prefira aparelhos com etiqueta energética de classe A, A+ ou A++, pois têm um consumo de energia bastante inferior aos modelos de classes mais baixas.</tipPT>
  		<tipEN>When shopping for appliances, choose the ones with energy label class A, A + or A ++, because they have a very lower consumption, less than the lower class models.</tipEN>
	</T2>
	<T3>
  		<tipSubject>text-general-short</tipSubject>
  		<tipPT>No Inverno, o aquecimento absorve cerca de 25% dos custos com a energia doméstica. Aprenda a moderar esta despesa ao não aquecer mais do que o necessário.</tipPT>
  		<tipEN>In the winter, the heat accounts for about 25% of the cost of domestic energy. Learn how to moderate this expense by not heat more than necessary.</tipEN>
	</T3>
	<T4>
  		<tipSubject>text-general-short</tipSubject>
  		<tipPT>É confortável carregar no botão do comando da televisão e esta desligar-se, mas é uma fonte de consumo inesgotável e, ao contrário do que pensa, não é insignificante. O consumo anual médio em stand-by estimado para cada lar corresponde a um peso de cerca de 5,2% na fatura energética anual.</tipPT>
  		<tipEN>It is comfortable to click on the TV remote control button and it shuts down, but it is an inexhaustible source of consumption and, contrary to what people think, is not insignificant. The average annual consumption in stand-by estimated for each household corresponds to a weight of about 5.2% in annual energy bill.</tipEN>
	</T4>
	<T5>
  		<tipSubject>text-general-short</tipSubject>
  		<tipPT>Estima-se que a iluminação seja responsável por cerca de 10% da fatura de energia. Esta situação deve-se, em grande parte, à utilização de lâmpadas incandescentes. Se é o seu caso, troque-as por lâmpadas fluorescentes compactas e tenha uma iluminação mais eficiente e amiga do ambiente.</tipPT>
  		<tipEN>It is estimated that the illumination accounts for about 10% of the energy bill. This is due largely to the use of incandescent lamps. If this is the case, replace them with compact fluorescent lamps and have a lighting more efficient and environmentally friendly.</tipEN>
	</T5>
	<T6>
  		<tipSubject>text-general-short</tipSubject>
  		<tipPT>A legislação, publicada em Diário da República a 29 de agosto, refere que "quem, sem motivo legítimo, infligir dor, sofrimento ou quaisquer outros maus tratos físicos a um animal de companhia é punido com pena de prisão até um ano ou com pena de multa até 120 dias".</tipPT>
  		<tipEN>The law, published in Diário da República on 29 August, states that "who, without legitimate cause, inflict pain, suffering or any other physical abuse to a pet is punished with imprisonment up to one year or with a fine up to 120 days."</tipEN>
	</T6>
	<T7>
  		<tipSubject>text-general-short</tipSubject>
  		<tipPT>Quando os microrganismos invadem o nosso corpo, multiplicam-se e ocorre uma infecção. Ou seja, há um desequilíbrio entre as defesas do nosso organismo e o agente invasor que pode ser uma bactéria, um fungo, um parasita ou mesmo um vírus. Neste último caso dar-se-á uma infecção viral.</tipPT>
  		<tipEN>When microorganisms invade our body, they multiply, and then the infection occurs. That is, there is an imbalance between the defense of our organism and invasive agent which may be a bacteria, a fungus, a parasite or a virus. Latter case, it will occurs a viral infection.</tipEN>
	</T7>
	<T8>
  		<tipSubject>text-general-short</tipSubject>
  		<tipPT>Um grupo de assaltantes destruiu de madrugada uma caixa multibanco em Cascais e fugiu numa carrinha. O grupo de duas ou três pessoas destruiu a caixa multibando com uma marreta, tendo depois fugido numa carrinha de cor escura, pelas 03:15.</tipPT>
  		<tipEN>A group of assailants destroyed an ATM in Cascais at dawn and fled in a van. The group of two or three people destroyed the ATM box with a sledgehammer, then fled in a dark van, at 03:15.</tipEN>
	</T8>
	<T9>
  		<tipSubject>text-general-short</tipSubject>
  		<tipPT>O chá de Camomila com Erva-doce e raiz de alteia possui uma ação que reduz a inflamação e acalma o estômago, ajudando também a reduzir os gases, a acidez no estômago e a regularizar o intestino. Basta juntar 500 ml de água fervida à mistura de ervas e tapar. Deixar repousar durante cerca de 5 minutos e coar antes de beber. Este chá deve ser bebido 2 a 3 vezes por dia.</tipPT>
  		<tipEN>The chamomile tea with fennel and althea root has an action that reduces the inflammation and calms the stomach, while also helping to reduce gas, acidity in the stomach and regulate the intestine. Just add 500 ml of boiled water to the mixture of herbs and cover. Let stand for about 5 minutes and strain before drinking. This tea should be consumed 2 to 3 times per day.</tipEN>
	</T9>
	<T10>
  		<tipSubject>text-general-short</tipSubject>
  		<tipPT>Ter atividade física suficiente, especialmente quando combinada com alimentação saudável, pode ajudar a reduzir o risco de algumas doenças como diabetes, osteoporose, doença cardíaca, e certos tipos de cancro. A  atividade física diária também pode ajudar a diminuir a pressão sanguínea e colesterol, assim como reduzir o risco de obesidade e sintomas de ansiedade e depressão.</tipPT>
  		<tipEN>Having sufficient physical activity, especially when combined with Eating healthy, may help reduce the risk of some diseases such as diabetes, osteoporosis, heart disease, and certain cancers. Daily physical activity can also help to lower blood pressure and cholesterol, as well as reduce the risk of obesity and symptoms of anxiety and depression.</tipEN>
	</T10>
	<T11>
  		<tipSubject>text-general-short</tipSubject>
  		<tipPT>O prazo de validade representa o tempo médio que um alimento demora para se deteriorar. No final do prazo de validade, o produto desenvolveu alterações nas suas características - sabor, aroma, textura, aparência - que fazem com que deixe de ser consumível. Estas alterações podem ter origem microbiológica, química ou física.</tipPT>
  		<tipEN>The expiry date is the average time that a product takes to deteriorate. At the end of the period of validity, the product may develop changes in their characteristics - taste, aroma, texture, appearance - that make sure to be acceptable for consumption. These changes may have a microbiological, chemistry or physics origin.</tipEN>
	</T11>
	<T12>
  		<tipSubject>text-general-short</tipSubject>
  		<tipPT>Consultas de rotina devem ser preferencialmente repetidas anualmente, pois deverá ser o suficiente para não correr riscos. Contudo, convém ter em conta que a idade tem importância, e a partir dos 40/50 anos torna-se cada vez mais importante que o nosso estado de saúde seja revisto, pois é nestas idades que algumas doenças como o cancro, se tendem a manifestar em maior escala.</tipPT>
  		<tipEN>Medical routine appointments should ideally be repeated annually because it will be enough not to take risks. However, it should take into account that age is important, and from the 40/50 years it becomes increasingly important that our health status is reviewed, it is at this age that some diseases such as cancer are likely to manifest on a larger scale.</tipEN>
	</T12>
	<T13>
  		<tipSubject>text-general-short</tipSubject>
  		<tipPT>Uma viatura ligeira incendiou-se no parque de estacionamento do Centro Comercial Europa, no Funchal. O fogo surgiu devido a um curto-circuito no sistema eléctrico do automóvel e foi extinto pelas corporações de bombeiros do Funchal com o apoio de quatro viaturas de combate a incêndios.</tipPT>
  		<tipEN>A car was burned in the parking lot of the Centro Comercial Europa, in Funchal. The fire arose due to a short circuit in the car's electrical system and was extinguished by the Funchal fire brigades with the support of four fire-fighting vehicles.</tipEN>
	</T13>
	<T14>
  		<tipSubject>text-general-short</tipSubject>
  		<tipPT>Uma boa Higiene oral resulta numa boca que cheire bem e pareça saudável. Isto quer dizer que: os seus dentes estão limpos e sem restos alimentares, as suas gengivas têm uma cor rosa pálido e não doem nem sangram quando usa o fio dentário, o mau-hálito não é um problema constante.</tipPT>
  		<tipEN>A good oral care results in a mouth that smells good and looks healthy. This means that: your teeth are clean and free of food residues, your gums have a pale pink and do not hurt or bleed when you use dental floss, bad breath is not a constant problem.</tipEN>
	</T14>
</Tips>
